
2011-10-17T02:00:00Z
kultur-sanat
Hamburg'da Tiyatro Asmin'in sahneye koyduğu 'Töre' oyunun galasına tiyatro severler yoğun ilgi gösterdi. Salonda yer bulamayan bazı tiyatro severler ise kapıdan dönmek zorunda kaldı. Dammtor semtindeki Rudolf Steiner Kültür Merkezi'nde sergilenen oyunda Türkiye'deki töre cinayetleri ile kadına uygulanan şiddet anlatılıyor. Oyun hakkında kısa bir açıklama yapan "Töre" oyununu yazan ve yöneten Ferman Karayiğit "25 yaşındaki Zine isimli bir kızın istemediği kişiyle imam nikahıyla evlendirilmesi, beraberlikten sonra eşinin yurt dışına gidişi ve bir daha kendisini arayıp sormaması, köydeki dedikodu, Zine'nin töreye göre 'kirlendiği' namusunun temizlenmesi için kızın öldürülmek istenmesi anlatılıyor" dedi. Töre oyununda vermek istedikleri mesajı da açıklayan yönetmen Karayiğit "Sözde namus cinayetlerinin kötü ve yaygın olduğunu, erkeklerin namus adına cinayet işlediklerini, kendilerinin özgür olduğu halde kadınların en küçük bir olay karşısında öldürülmek istendiğini, bu tür olayların önlenmesi gerektiğini gözler önüne sermek istedik" dedi. Tiyatro Asmin bünyesinde yer alan oyuncular şöyle: Nurcan Keskin, Sevgi Polat, Yaşar Kısır, Adem Tokluca, Yücel Sönmez, Sabriye Karakurt, Ahmet Çavunmirza, Cahit Balat, Gülsüm Dağ, Suna Toprak, Sultan Üçgül, Nigar Ekmekçi, Burcu Şimşek, Gülsüm Dağ, Furkan Orak, Meryem Baran, Hakan Gök, Ferman Karayiğit rolleri paylaşıyorlar. Töre oyunu 26 kasım, saat 20: 00 ve 27 Kasım, saat 17.00'de Schanzenstrasse 105 adresinde tekrar sahneleneceği ve tiyatro severlerle buluşacağı daha sonraki tarihlerde de turneye çıkacağı açıklandı. 1 1 2 0
